疫情衝擊 德國失業人口單月暴增30萬

德國官方今天公布的數據顯示，德國4月失業人口較3月暴增30萬，異乎尋常，凸顯2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情對這個歐洲最大經濟體造成的衝擊。

法新社報導，根據德國聯邦勞工局（FederalLabour Agency）彙整的數據，德國4月失業人口飆升，從3月的230萬人暴增至260萬人。

德國聯邦勞工局表示，本月經季節調整後的失業率，從前一個月的5.0%增至5.8%。

德國聯邦勞工局局長謝勒（Detlef Scheele）發表聲明說：「冠狀病毒大流行，可能導致德國出現二次世界大戰後最嚴重衰退。…勞動力市場也會承壓。」

此外，德國聯邦勞工局表示，約有75萬家企業申請讓總計1010萬名員工，納入政府資助的減少工時計畫。

謝勒還說，德國聯邦勞工局登記的職缺數「徹底崩跌」，減少16萬9000個，降至62萬6000個職缺。

德國聯邦衛生部轄下疾病控制機構「羅伯特‧科赫研究所」（Robert Koch Institute, RKI）今天公布的數據顯示，境內新增1478人確診武漢肺炎，累計確診來到15萬9119例。不治人數則增加173人，來到6288人。

問中國索償

all because of Wuhan and president xi
alles wegen Wuhan und Präsident Scheißloch

訓左冇睇，stay home左咁耐點解仲日日有case
60日都黎緊
封城stay home堆專家謝罪未

打仗了

垃圾德國，去奶共啦